---
title:  شرح كيف يمارس الناس معتقداتهم
linkTitle: شرح كيف يمارس الناس معتقداتهم
weight: 100

---

{{% gears %}}
في أي مجموعة دينية، هناك أشخاص يكرسون الكثير من وقتهم للتعلم عن دينهم. هناك بعض الذين يكرسون وقتاً أقل. وهناك أولئك الذين يؤمنون بإخلاص، ولكن غالباً ما يكون تفكيرهم مركزاً على أمور أخرى.

هذا صحيح أيضًا في أي مجموعة سياسية. بعض الناس هم قادة. بعضهم أعضاء نشطون يكرسون الكثير من الوقت لقضيتهم.
البعض هم من المؤيدين الذين يمنحونها من وقت الفراغ لديهم. والبعض الآخر ببساطة يتمنى الخير.

عندما يتم اضطهاد الجماعات الدينية أو السياسية، يتم أحيانًا استهداف أكثر المجموعات المرئية أو المتفانية. ولكن في أحيانِ أخرى، يكون كل من يرتبط بالمجموعة في خطر. 

يفترض غاري أحيانًا أن كل شخص متدين أو نشط سياسيًا يكون قد درس نظام معتقداته بعمق. يسأل أسئلة لاختبار مدى معرفتهم به. إذا اكتشف أنهم لا يعرفون الكثير، فهو يعتقد أنهم يتظاهرون فقط بالاهتمام به.

استطاع المتقدمون أحيانًا مساعدة غاري رؤية أنهم يقولون الحقيقة من خلال توضيح تفصيلي عن **كيفية تناسب الإيمان أو السياسة مع حياتهم اليومية**. عندئذ يكون غاري أكثر قدرة على قياس المقدار الذي ينبغي أن يتوقع منهم معرفته.
{{% /gears %}}

لو أن غاري كان قد فهم بشكل أفضل كيف يعيش {{% story name="هوان" href="/6-big-ideas/memory" /%}}  إيمانه، لما كان توقع منه أن يعرف الكثير من مقاطع الكتاب المقدس. لكان هوان تمكن من إيضاح أنه يذهب إلى الكنيسة كل أسبوع ويصلي كل ليلة. فهو يستمتع بالكنيسة كمكان للقاء الناس. هو يرتاح لحديث القس عن الحب والسلام. عندما يقرأ القس من الكتاب المقدس، يترك هوان الكلمات تهطل عليه. فهو لم يقرأ أبداً الكتاب المقدس بنفسه. فهو لا يعتقد أنه يحتاج إلى ذلك لأنه وضع نفسه بين يدي القس وكلمات القس أسهل بكثير في الفهم.

انخرط {{% story name="صني" href="/6-big-ideas/memory" /%}} في حزب سياسي لأنه كان غاضبًا جدًا من الفساد والظلم الذي شاهده من حوله. شجع أصدقاءه على الانضمام لأنه كان يعلم أنهم غاضبون أيضًا. كان الذهاب إلى المسيرات مع أصدقائه بمثابة تأصيل لفريقه في كرة القدم. ارتدى ألوان حزبه وصار مبحوحاً جراء تشجيع الناس الذين ألقوا الخطب. نصف الوقت لم يتمكن من سماع ما يقولونه بوضوح، ولكن هذا لا يهم. فقد كانوا بصفه. لو أن غاري كان قد فهم بشكل أفضل سبب أهمية حزب صني السياسي بالنسبة إليه، لما كان توقع منه أن يعرف الكثير عن برنامجه. 

{{< go-on "/6-big-ideas/caution" >}}

